台薩斷交逾4年 經濟部預告5月15日停止與薩爾瓦多之FTA
2023-04-06
https://udn.com/news/story/7238/7079284?from=udn-catelistnews_ch2
薩爾瓦多海關總署去年11月9日於政府公報公告，依據薩國最高法院裁示，自同年11月7日停止自台灣進口產品適用優惠關稅待遇，須按中美洲共同對外關稅課徵關稅。由於薩國片面廢除與台灣FTA（自由貿易協定），已構成重大違約行為，經濟部貿易局表示，政府決定停止施行與薩國之FTA，預告於今年5月15日起停止。 貿易局表示，台灣與薩爾瓦多於2018年8月21日終止外交關係，薩國外交部曾於當年12月發布行政命令，擬自2019年3月15日起廢除雙方FTA，獲薩國最高法院初判裁定違憲並須經國會審議，但依據薩國最高法院去年11月7日最終判決，薩國外交部廢除FTA未造成蔗農個人財產損害及侵害權利。 貿易局表示，依據FTA第18.05條規定，退出FTA應於締約國一方通知締約國他方180日後生效，但我方未曾接獲薩方通知。 貿易局表示，薩國片面廢除與我FTA，提醒廠商注意因應，並將全力維護業者權益，包括透過籌組拓銷團、邀請國際買主來台採購、補助參加國際專業展及商機媒合會等，主動協助業者拓銷。 貿易局指出，去年台灣對薩出口8158萬美元，僅占出口總額0.02%，而自薩進口1883萬美元，占進口總額0.004%；出口至薩國主要為機動車輛零件、塑膠化學原料、紡織品、橡膠或塑膠加工機等，而自薩國進口主要為電容器、蔗糖、鋼鐵廢料、咖啡等。停止施行與薩國之FTA對我整體貿易影響有限。 FTA 關稅 薩爾瓦多